大家點睇oblak 呢位門將

好似好多人都話佢係全世界top3門將
但佢又無咩大賽表演俾到人睇（兩次歐聯決賽都輸，一次互射12碼做布景板）
世界盃又唔入圍
好似淨係西甲表現突出啲
點解咁多人，包括唔睇西甲既都覺得佢top3?

本人睇開西甲，有其他聯賽球迷識欣賞其實幾開心，但純粹想知啲人對佢既睇法

兩次歐聯決賽都輸係邊兩次

*一次

佢撲十二碼不嬲都差架啦

咁你覺得佢算排第幾

頭三一定有

如果佢去更大球會應該會俾人吹上天

一個龍門一定希望唔洗左飛右撲去表演
因為咁等於前面後面夠穩陣
講表現嘅Oblak上年歐聯俾猁㩒屌
一人之力守住和局到加時晉級
西甲年年失球最少/第二少
唔應失嘅一定唔失
失左大半嘅救到一半
已經係好穩同好勁

車狗想買 但太撚貴

而家嘅馬體係班霸級啦
除非去英超 英超隊名氣大但除左鏝利實力都未必高過馬體
馬體至少一定有歐聯打
巴有達仔 蝗有古圖
利alisson 鏝ederson
都打得穩同當打
除非拜出手搶黎頂neuer
唔係都未必會轉會

馬體會係勁，無人敢睇少佢，不過係差咁個歐聯先可以稱得上豪門我覺得

有時穩定性都係表現其中一個指標

佢個名 屙不甩。。。

無星味

唔敢去其他聯賽挑戰自己

咁講當年阿仙奴 鏝城都冇
但馬體真係近年歐戰算好撚穩
兩次決賽差一腳 16強8強常客
好過曬英超d所謂豪門

所以啲人話阿仙奴係豪門我都有保留

屌你呀

雲加無歐聯, 比人日抽夜抽
下體無歐聯, 咁撚多藉口

因為佢係FIFA數值高

勁穩定係真既
但唔知點解個個都吹到世一龍，連fifa rating都係要高過其他人少少

曼城夠未囉過歐聯啦屌

So?曼城一定要係豪門？

無人當阿仙奴係豪門

英超本地三冠王比你講到一文不值

唔係豪門就叫一文不值非黑即白咩

未到世一既 頭三囉頂盡

英超破百分捧杯
本土三冠王
入球過百
球員身價冠絕英超
咁都唔叫豪門
咁無一隊係豪門啦
psg 都唔係啦

有錢咪豪
窮既點叫豪

世一紐亞 世二艾利臣
世三oblak 古圖 達屎 navas 差唔多

世一 Neuer
世二 Alisson (不過今季跌watt)
世三 Oblak / Ter Stegen

無歐聯呀
阿記無歐聯都唔係啦
雲加日日比人抽無歐聯

咪咁雙重標準

攞古圖同其他三個比

剩係睇19/20 歐聯16強次回合對利物浦個場，已經大概知啦

1億，只怪佢唔肯比多2000萬

車買kepa之前肯俾100m, 但係oblak唔走

依加又話想買dollar隆馬
當初比多20m咪一了百了囉

乜文迪又唔岩心水啦咩？

好多媒體都放佢勁過紐亞

我同你定義唔同無得講

無歐聯就唔係豪門
你自己諗下合唔合理啦
波圖捧過啦
佢係咪豪門呀

呢個係雲加為d阿狗帶黎既假象

佢救12碼係咪仲 On99 咁企係度

係當地的確係豪門既

想幫佢澄清返，射12碼做佈景版既主要原因
有部分反應快既龍門會等對面起左腳再撲
但歐聯決賽果場皇馬下下射死角，佢救唔到所以企左喺度

迪基亞呢？

FIFA 最top龍門但名氣低

係唔得？

無左電叻入唔到歐聯

冇錯
佢明顯係睇腳影去撲
點知皇馬班人個個都攞死角去射
唔係就臨射前窄一窄呃咗佢一嘢
講真射十二碼一定撲得走咩
仲要你對住嘅係全部都係球星嘅皇馬
除咗馬些路同Vazquez
個個都係球會或者國家隊負責射十二碼
射十二碼心得多好多啦

不過Navas就真係有策略去撲十二碼
頭三球撲哂去左手邊
呃到班人以為佢係嗰種撲一邊就算
隨便射龍門右手邊就得
點知佢第四球突然撲右手邊
對手本身已經諗住對住龍門右手邊射
焗住要攞盡去死角，結果就中柱

人哋波圖uefa Club Ranking頭十啊
咁都唔係豪門

Alisson多傷啫

作為皇迷
睇親馬德里打吡
每場都總係有一兩球諗住必入嘅俾佢救咗出嚟之後要屌佢老母

oblak neuer頭二
alisson 古圖 達根 navas ederson三至七
非順序 個人意見

fifa升到盡全game最勁

我覺得佢至少係Top 3-5龍，d人成日話佢12碼唔捉路，企定定係度任人射角，就算佢真係救12碼弱，頂多都係扣少少分，平時表現穩定少失誤， 又多神救已經好重要。未爆頭前ge Top fit 施治， 果陣一樣都係唔識救12碼，唔通d人又會話佢唔係Top 3-5龍？只不過係12年歐聯決賽3救12碼，先令大家唔敢再話佢唔識救12碼，雖然佢去阿記之後都係一樣唔識救12碼。

儲氣平時扮唔識救到緊要時刻先發威

啲double save triple save睇到嘩嘩聲

踢10鳩幾埸仲係單位數失波
對上一個應該係施治

最出名應該呢下

冇中堅嚟講唔算跌watt啦其實

勁到癲

阿狗喺英超前列呢多年歷史
下體加入咗西超幾多年

咁有錢都唔係豪門？
豪門 同 實力冇關係喎

施治當年真係唔入流
啲人數嚟數去都係保方vds聖卡斯施薩
頭三龍門從來冇佢份

點會唔入流，04-07佢拎幾多最佳守門員獎+金手套，係爆完頭之後先至差左。

球會表現夠有世一level
下體會防線長年都咁堅佢有功勞
但始終國藉問題限制咗上限
唔會有機會去埋國際大賽中表現自己

除左救十二碼 穩定性長期係top3

neuer alisson oblak top3 keeper

淨講守龍最好果個
可惜用腳麻麻，現代足球嚟講強隊都好講究呢樣野

點會唔係

頭3 紐亞 alisson 達屎
3人個都穩定又有神救，諗唔到有d咩差過oblak，仲有3個都有腳下功夫，唔洗下下一腳清
好多分析都講過oblak 係一個好好既shot stopper,但仲未夠all round
因為馬體會防線同踢法關係，佢需要做既野只係stop the shot,唔洗係後場短傳做波，亦唔洗經常衝出黎做埋sweeper
所以就算courtois踢馬體會個時佢都好神，因為只係需要救波就得，佢一踢返車仔同皇馬要用下個波既時候就無咁好(上年16強因為古圖傳失個波間接失左球比曼城)

oblak無歐聯，而且場歐聯決賽十二碼輸得太樣衰唔expect佢要救到，但都唔係企係度咁柒，增加埋對面信心，我睇個時都係諗緊馬體會會幾時輸，因為佢個時已經亂哂龍，無可能救到一球

記得有張stats係講goalkeeper performance
Oblak粒點係零零舍舍企左出黎

其實oblak係幾似未爆頭前既施治
身型相似，又係手長腳長，球隊個踢法又係偏向防守型，仲要咁岩兩個人都係東歐國
我覺得佢而家實力係等同未爆頭施治一樣
但現今足球個要求愈黎愈高，佢要上到top 3一定要再全面d

oblak矮差唔多10cm喎